\documentclass{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=8
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

\section{Interface de autenticação}

\lstinputlisting[language=c]{../iauthentication.h}

A interface é composta pelos por um conjunto de defines para definir alguns
valores constantes, um enum contendo os códigos de retorno para cada situação e
a declaração das funções que são visíveis para qualquer outro source que importe
essa interface.

\subsection{Defines}

Explicação de cada define aqui.

\subsection{Enum authentication\_system}

Essa enumeração representa os valores de retorno das chamadas das funções do
módulo de autenticação.

\subsection{Authentication\_status signUp}

Esta função é responsável por registrar novos usuários, ela possui dois
parâmetros de entreda, ambos do tipo \textit{(const char *)}. O primeiro
parâmetro representa o usuário; o segundo, a senha. A função retorna o valor "2"
caso o usuário tenha sido cadastrado com sucesso; retorna "3" caso tenha falhado
ao cadastrar (checar se o usuário ou a senha estão no formato correto); retorna
"6" caso tente cadastrar um usuário que já existe; e "7" caso tenha atingido o
número máximo de usuários permitido, valor este que pode ser alterado no
\textit{define MAX\_USERS}. O usuário precisa ter no
mínimo 8 caracteres e, pelo menos, um caracter maiúsculo. A senha deve ter no
mínimo 8 caracteres e, pelo menos, um caracter maiúsculo, um caracter especial e
um número.

\subsection{Authentication\_status login}

Esta função é responsável por autenticar um usuário. Ela possui dois parâmetros
de entrada, ambos do tip \textit{(const char *)}. O primeiro representa o
usuário; o segundo, a senha. A função retorna o valor "0" caso o usuário exista
e a senha esteja corrata (usuário autenticado) e retorna "1" caso a autenticação
falhe.

\subsection{Authentication\_status removeUser}

Esta função é responsável por remover um usuário. Ela possui um parâmetro de
entrada do tipo \textit{(const char *)}. A entrada representa o nome do usuário
que será deletado. A função retorna o valor "4" caso tenha removido o usuário
com sucesso e "5" caso o processo de remoção falhe, geralmente causado por
tentar remover um usuário que não existe.

\end{document}
